［神學］從切爾諾貝爾到武漢，人無理由唔相信上帝存在

歷史就係公義既一再回歸，除咗絕對公義既上帝存在之外，可以點樣解釋呢

我覺得只係西方制度完善減少問題/解決問題

咁點解要創造唔公義呢如果有神

咁好嘅文都上唔到熱門
[推上去] 罷工比返工救得更多嘅人

腳踏實地行正途就可以避免災難
建立邪惡帝國管制言論自由就可以承受神罰
呢個難道唔係神意咩

如果有最善全能既上帝 根本就唔應該有邪惡帝國出現
如果有 一係佢就係理得你死 一係佢就無能為力

只係凡人既time frame太短
有時未睇到公義彰顯就瓜左姐

文革死左幾千萬人上帝去左邊

件事根本是壞人做壞事，好人袖手旁觀。
然後，壞人食過返尋味，越做越衰格，好人繼續自掃門前雪。
最終，壞人玩火自焚，然後攬埋班好人一齊陪葬。

支那人支持共匪
比人鬥死咪正係公義既顯現囉

karma is a bitch

所謂公義，
只係邪惡惡到物極必反嘅程度

習總係宇智波鼬
代家族報仇

God’s in his heaven all’s right with the world

全部都係中立。只係係你個心偏離。

呢個世界我信有神
但唔係由一班有利益關係既人去介定
總之一樣野令人向善,對人類有益就可以係信仰

神呢樣野係咁㗎啦
順心>>有神 奇蹟
唔順心>> 係試煉係考驗

佢話點就點㗎啦

the mist

人類破壞大自然規則亂食野味
如今自然界終於報復
就好似亞當夏娃咁 偷食禁果
被上帝遺棄

有時我都係咁諗，成日話天上一日 地上百年

上帝要你滅亡，必先令你瘋狂

佢要你學識擇善
有善，就有惡，所以兩者同時存在

因為神比個自己思想你地

岩岩收到風
So哥話審判日到了
審判日過後地上係天國

擇善者都係比惡害死
經過左半年仲唔明? 正義唔會係天上面趺落嚟
如果呢個係所謂上帝既意思 咁我唔要佢

當然乜撚野都唔會天跌落黎
你相信佢同你繼續抗爭係無衝突

再唔明就5毛block得

世界無神, 有神的話都一定係個好弱既神
否則一開始都唔應該比共產黨發芽, isis 呢d 邪惡組織直接消失
一切都係運氣問題, 同埋人既努力去達成更好既世界

唔到最後都唔知場好戲係點

所以唔相信佢 自己抗爭
大把人係諗住天會收佢地 之後乜都唔做架

贏咗再講, 再者,
如果有公義, 毛澤東會死得咁舒服?

兩單都係人禍非天災

如果上帝係大海，人就係海上既航行者
航行者相信大海比自己偉大，係唔影響佢唔努力行船就會跌落海浸死既事實

因為個制度on9先會搞到咁，唔好柒啦好唔好呀所有decision都係人為

弱智

樓主咁快就想赤口
利申我成家都係基督徒
叫我去完一次之後我問野問到冇再叫我去

無意義既比喻
如果我唔信佢 自己努力都可以成功 咁要佢做乜
上帝唔係大海本身 佢係海風 (假設無任何預測方法)
信神既覺得海風係有意志既 你相信佢就會幫你起風 (不過用你既講法 可能全船死哂先會起風)
唔信神既覺得係RNG 海風係隨機既 你好彩就有 唔好彩就無

公義既意思就係海會公正咁浸死所有跌落海既人
有d船船員團結，維修得當就唔會沉
有D船入左水，船長會捉哂d敢出聲既船員，呢種船就係會沉

弱智
如果全善既 又點會容許有惡存在
ok 你話惡岩岩出現佢做唔切 咁就唔係全能啦

問題係有D海盜(中共咁)會跳去人地架船 dum哂D人落海丫嘛
呢D人會因為搶左人地既資源 更加難跌落海
如果你話佢終有一日會跌落海 我屍骨都寒左啦 咁對我呢個個體嚟講有咩意義 如果上帝比呢一生我就係為左比人dum落海 咁佢都好變態
好似養大一隻動物 再虐待佢到死咁

弱撚智比喻
大海憑乜偉大過行船既人？
一個生物一個死物 有撚得比？

你既睇法仍然將神睇做一個有個人感情，偏愛善良弱者既超能力強者
而我既睇法係神係一個無盡既海，係一個絕對公正而無情不仁，時刻考驗凡人既客體，如果你會比海盜殺死，只能說明你既社群不修武德、懦怯無能，被殺亦正係神意公正既體現

神唔係要嚟顯公義既話 咁有乜用
好 既然佢絕對公正 咁點解釋有D人生來就不受考驗 或者難題比人簡單?
如果佢係random咁出 咁討論有無神根本毫無意義 因為呢個假設存在與否
世界都係咁執行
如果呢個神係有preference咁出難題 但係現實世界既經驗話比我地知 有D人係會比D難題玩死 (不論能力) 咁姐係佢唔係一個公平既神 佢只係嚟玩鳩我地 咁我信唔信佢都無意思

官繼續享福，百姓繼續受苦
上帝係邊？係官個邊？

假設唔係每個支那人都係撚屌（總有啲人係反共
官享福嘅報應係報落啲人民到
你覺得呢個就係所謂
全知全能+絕對公義嘅上帝會做嘅嘢

講返黎香港呢邊
啲官打死都唔封高鐵、唔封關
佢地繼續大把錢洗 去各國避難都得
咁我地呢
都係佢地享福 報應繼續報落我地到

兩邊根本個分別就唔大
我地嘅存在意義 就好似幫緊啲官食報應
點解你會覺得係有神存在呢？
如果你仲覺得有
咁我地用普世嘅道德價值觀去睇佢
一定連善都稱唔上
到時仲係咪上帝呢

前人修德有乜野唔公正地方
你老豆飲酒叫雞既時候，父幹撚既老豆好辛苦咁努力進修或者去左做生意
父幹撚既遊戲難度如果同你一樣，對父幹撚既老豆係咪好唔公平先？

一個政府唔夠虛懷若谷，唔肯接納其他人（普通人而非權貴）意見，係要一意孤行，遲早出事，美國其實經歷好多至變到而加咁

神既善良體現係弱者竟然仍能生存同埋怨命運不公上
香港今日咁慘主要原因在於港豬不修武德，當年比民主回歸支那派騎劫，而唔係去努力爭取解殖，香港咁慘正正體現左神既公正，就係你阿爺或老豆選擇左簡單既港豬道路既報應

求神懲罰惡人根本就係弱智

神唔係懲罰惡人
而係惡人出於自身墮落惡性，遲早會因為種種原因自己跌落海浸死

呢段野入面突然多左好多假設
1.你相信呢個世界有輪迴
2.你投胎係有條件性既 唔係全隨機 (如果唔係前人既德 點修落你到)
3.努力成功係必然 唔會無啦啦一個天災人禍收左你皮 (如果唔係你點解釋好努力但係死左既人? 唔通佢無預知能力睇到天災所以抵死?)

輪迴都係一樣無辦法證明既事 加上我前世同今世根本就無連接 點解要我今世受?
仲有講到尾一個問題 既然呢個神 信唔信 存唔存在 佢都唔會為我人生加分減分 咁我諗嚟做乜 要加咁多假設前題 我會偏向相信 根本無神 一切random

無啦啦關投胎乜事
講緊父幹撚佢老豆努力既回報就係個仔生活得好，非常公正

Justice delayed is justice denied

咁對個仔既一代嚟講呢?
點解有人會有飲酒叫雞老豆 有人會有有錢老豆
你話個神係絕對公平架喎 點會容許呢件事係抽獎咁抽?
咁姐係一定係有條件架啦 咁未出世既人又唔會有功過 咁咪前世囉

每日起身必屌一次
因為就係無我先會咁做

咁信唔信其實冇分別

人對地上嘅掌權者無作為會罵
對住掌管全世界嘅上帝竟然咁寬容

個post標題都無叫你信

公平既意思
係父幹撚同窮撚一樣，胡作非為就會跌落海浸死
而唔係包你出世時起回一樣

弱者可以生存關神撚事咩
呢啲係關社會福利事架嘛
一個健全、先進嘅社會一定會有福利政策去扶助弱者
上帝係呢方面做左啲咩

你第二part完全唔關有冇神事
因為你講緊嘅似因果多過報應
而因果都係大自然規律

另外
當時香港生活好，自然就少人理政治架啦
呢個定律黎架嘛
咁點解依家咁多人反抗啊
咪就係因為屌你老母班政府官員係奶共狗啊
引起不滿先有人企出黎架嘛
個時中共韜光養晦
呃到下人 咪冇人對佢有大反感
個個都爭撚住民主回歸

你依家見到xi大大嘅中共咁撚尻
就梗係可以係知道結果嘅時候屌尻以前啲人弱智啦
但係當你站係個個時間點
你又係咪真係有你依家呢個嘅立場啊
睇返張高登仔北京奧運截圖都知啦
去到08年嘅香港都咁多中國人

連登仔成日都事後孔明
如果當時個個都知道個結果係今日咁
你估有幾多人想民主回歸
上一代啲人柒左
比左個message我地
咁我地咪唔好錯多次咪得囉
係都要追撚住黎屌有咩意思
電腦AI一開始都有錯
咁咪改囉 改完再有錯 再改不斷自我修正
幾時會好似連登仔咁係咁binc

見到你個回覆
先發現自己係cc台

咁就唔係叫好人啦

真係好人最後一批係1989年6月4日係天安門死曬

點解唔食咗條蛇

人冇對上帝交稅，所以上帝對人冇責任

咁歷史上得以善終既惡人點解釋?
又未報得切? 咁會唔會係根本就無野控制住
胡作非為會意外死 唔胡作非為都會
定係所謂神都係廢既 有時得有時唔得?
karma? 都係呃小朋友好人有好報既野

岩
屌上帝既人要先交稅
樓主幫上帝成立左一個教會代辦交稅事務

好比喻
無政府狀態啦即係

ok, 咁有冇神都冇分別

神無善惡觀，人有善惡觀

如果你當人死左就埋單清算，咁所有人都只應該去追求現世享樂，而唔應該去生育或者創作，去嘗試留低所謂既legacy （中文入面係無legacy概念既同義詞，只能勉強翻譯為遺產，反映左支那人精神世界既貧乏）
而事實上報應可以係落係惡人既legacy上
就好似毛魔生物學上已經絕子絕孫，政治上既後代亦都睇落捱唔得好耐咁

咁唔打算生咪可以為所慾為

天地不仁 以萬物為芻狗

咁除咗飲酒叫雞賭錢隊草就無乜好做
同支那人有乜分別？

Justice delayed is justice denied.
如果呢個世界有上帝，下次祈禱／上香／參拜時幫我叫佢吔屎

佢地既最基本需求咪食飯生仔囉

人人追求現世享樂既社會，就係支那咁樣既pandemonium

6:7 揭 開 第 四 印 的 時 候 、 我 聽 見 第 四 個 活 物 說 、 你 來 。
6:8 我 就 觀 看 、 見 有 一 匹 灰 色 馬 ． 騎 在 馬 上 的 、 名 字 叫 作 死 ． 陰 府 也 隨 著 他 ． 有 權 柄 賜 給 他 們 、 可 以 用 刀 劍 、 饑 荒 、 瘟 疫 、 〔 瘟 疫 或 作 死 亡 〕 野 獸 、 殺 害 地 上 四 分 之 一 的 人 。

大佬呀, 老毛都係做左一翻大事, 你喜唔喜歡都好, 呢個都係事實, 佢有無後其實一啲都唔重要, 就正如你都唔會記得愛因斯坦老豆叫乜, 因為愛因斯坦成就完全唔關佢事, 但我地係講緊呢樣野咩。